【繁體支那】桃園機場停電近千人受阻

台灣桃園機場第二航廈昨又停電91分鐘，其間出入境櫃台、行李輸送帶停擺，導致五班出境航班延誤，近千旅客受影響。桃園機場公司指，因長榮空廚新建工程發生短路引致。

「一片黑壓壓！」昨日上午10時45分，桃園機場第二航廈突然停電，超市、捷運、扶手梯通通沒有電力供應，出入境櫃台、行李輸送帶停擺，不少旅客感驚訝。停電到中午12時16分全面恢復供電，停電91分鐘是歷史上最久的一次。

五航班延誤

桃園機場公司昨晚發佈調查說明，指長榮空廚新建工程進行送電作業時，未確實進行檢查，使新建高壓配電盤短路，故障電流高達近2.5萬安培，超過機場公司所設的1.5萬安培，造成停電，電力在中午全部恢復正常。其中五班航班延誤15分鐘，影響旅客957人次。這是桃園機場年半內第三次停電。去年6月2日桃園暴雨，導致桃園機場水浸癱瘓10小時，逾200國際航班受影響，3萬名入出境旅客受困機場；今年9月19日凌晨亦曾停電2小時。時代力量立委徐永明昨在facebook指，桃機水淹、失火、跳電樣樣來，「交通部長賀陳旦可以下台了」。

台灣《蘋果日報》/中央社